台灣向香港提出司法互助 保安局稱無法可依

台灣向香港提出司法互助 保安局稱無法可依

一名台灣籍疑犯，今年10月打劫尖沙咀一間鐘錶行後，逃回台灣，被台中地檢署聲請羈押獲准。地檢署日前透過法務部，經陸委會向香港提出司法互助請求，希望取得疑犯在案發現場的閉路電視畫面，以及事主供詞等證據。

保安局回應本台查詢時說，香港無法律可以與台灣當局進行司法互助及移交逃犯事宜，香港警方已經將案件列作搶劫，正根據香港法律處理，如果疑犯願意來香港自首，港方隨時接受，不會有任何限制。

案發在10月6日，疑犯持氣槍打劫麼地道一間鐘錶行，劫去兩隻總值99萬元的名貴手錶後，逃回台灣，日前落網

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

特區政府：最多派管牧師過黎勸疑犯自首

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員